[
    {   
        "question": "สัตว์เลี้ยงลูกด้วยน้ำนมที่อยู่ในน้ำ คือข้อใด",
        "A": "โลมา",
        "B": "ปลากระเบน",
        "right": "โลมา",
        "info": "โลมาเป็นสัตว์เลือดอุ่น เลี้ยงลูกด้วยนม หายใจด้วยปอด และมีอุณหภูมิในร่างกายคงที่เกือบตลอดเวลา มีรูปร่างคล้ายปลาแต่ไม่ใช่ปลา ในตัวที่โตเต็มวัย เพศผู้เรียกว่า'บูล' เพศเมียเรียกว่า'คาว' ลูกของมันเรียกว่า'คาร์ฟ'"
    },
    {
        "question": "สัตว์ชนิดใดไม่จัดอยู่ในพวกสัตว์ปีก",
        "A": "นกกระจอกเทศ",
        "B": "ค้างคาว",
        "right": "ค้างคาว",
        "info": "ค้างคาวจัดอยู่ในชั้นสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนมชนิดเดียวที่บินได้จริงและต่อเนื่องด้วยขาหน้าที่ปรับตัวกลายเป็นปีก ค้างคาวบินได้คล่องตัวกว่านก"
    },
    {
        "question": "นกที่มีขนาดใหญ่ที่สุดในโลกคือนกชนิดใด",
        "A": "นกกระจอกเทศ",
        "B": "เหยี่ยว",
        "right": "นกกระจอกเทศ",
        "info": "นกที่ใหญ่ที่สุดในโลกคือนกกระจอกเทศแต่บินไม่ได้ แต่นกบินได้ที่ใหญ่สุดคือ 'นกแร้งคอนดอร์แอนดีส'"
    },
    {
        "question": "สัตว์ชนิดใดมีมากที่สุดในโลก",
        "A": "แมลง",
        "B": "งู",
        "right": "แมลง",
        "info": "สิ่งมีชีวิตในกลุ่มของแมลงมีความหลากหลาย จำนวนชนิดมากกว่าในอันดับอื่นๆ และมีจำนวนประชากรมากเป็นอันดับ 1 ของโลก"
    },
    {
        "question": "สัตว์ชนิดใดใหญ่ที่สุดในโลก",
        "A": "ช้าง",
        "B": "วาฬสีน้ำเงิน",
        "right": "วาฬสีน้ำเงิน",
        "info": "วาฬสีน้ำเงิน (Blue whale) เป็นวาฬบาลีน (Balaenopteridae) และถือเป็นสัตว์ที่มีขนาดใหญ่ที่สุดในโลก  แต่ที่ใหญ่ที่สุดเท่าที่เคยค้นพบมีความยาว 56 เมตร โดยวัดความยาวของช้างในปัจจุบันที่นำความยาวของช้างมาต่อกันจำนวนแปดเชือก"
    },
    {
        "question": "สัตว์ที่วิ่งเร็วที่สุดในโลก",
        "A": "เสือชีตาห์",
        "B": "นกกระจอกเทศ",
        "right": "เสือชีตาห์",
        "info": "เสือชีตาห์ (อังกฤษ: cheetah) เป็นเสือเล็กชนิดหนึ่ง มันไม่ใช่เสือเนื่องจากไม่สามารถส่งเสียงคำรามได้ แต่จากรูปร่างภายนอก ทำให้นิยมเรียกกันว่า เสือชีตาห์ เสือชีตาห์มีที่อยู่อาศัยในทุ่งหญ้าสะวันนา เป็นสัตว์ที่วิ่งได้เร็วมากวิ่งได้เร็วประมาณ 110 ถึง 120 กิโลเมตรต่อชั่วโมง จัดเป็นสัตว์บกที่วิ่งเร็วที่สุดในโลก"
    },
    {
        "question": "ข้อใดเป็นสิ่งสำคัญที่ทำให้นกบินได้",
        "A": "มีปีกกว้างใหญ่",
        "B": "กระดูกเป็นโพรง",
        "right": "กระดูกเป็นโพรง",
        "info": "การบินของนกอาศัยโครงสร้างหลายอย่าง ได้แก่ โครงกระดูกและถุงลมในร่างกาย กระดูกนกกลวงเป็นโพรงทำให้เบา ถุงลมที่แทรกอยู่ระหว่างช่องว่างภายในลำตัวและกระดูกหลายแห่งในร่างกายทำให้นกมีน้ำหนักตัวน้อย"
    },
    {
        "question": "ยุงเพศไหนกินเลือดคน",
        "A": "เพศเมีย",
        "B": "เพศผู้",
        "right": "เพศเมีย",
        "info": "ยุงเพศเมียโดยยุงเพศเมียที่กัดและดูดเลือดเรานั้น ก็เพื่อนำไปเป็นโปรตีนเลี้ยงลูกในครรภ์แต่โดยปกติแล้วยุงทั้งเพศผู้และเพศเมีย จะกินน้ำหวานจากดอกไม้ (nectar) และน้ำจากพืชผักผลไม้ (juices) และยุงเพศเมียจะดูดเลือดคนแค่ช่วงวางไข่เท่านั้น"
    },
    {
        "question": "นกที่ตัวเล็กที่สุดในโลก",
        "A": "นกฮัมมิงเบิร์ด",
        "B": "นกไนติงเกล",
        "right": "นกฮัมมิงเบิร์ด",
        "info":"นกที่มีขนาดเล็กที่สุดในโลก คือ นกฮัมมิงเบิร์ด (Hummingbird) นกฮัมมิงเบิร์ด เป็นนกที่มีขนาดเล็กมาก กล่าวคือ เมื่อโตเต็มที่จะมีความยาวเพียง 5 เซนติเมตรเท่านั้น (สายพันธุ์ Bee Hummingbird) และมีน้ำหนักเพียงไม่กี่กรัม"
    },
    {
        "question": "แมงกับแมลงอะไรมีขามากกว่ากัน",
        "A": "แมง",
        "B": "แมลง",
        "right": "แมง",
        "info": "แมง มีร่างกายแบ่งออกเป็น 2 ส่วน คือส่วนหัวกับอกรวมกัน กับส่วนท้อง ไม่มีหนวดและมีขา 8 หรือ 10 ขา เช่น แมงป่อง แมงมุม เป็นต้น เปรียบเทียบความต่าง ระหว่าง 'แมง' กับ 'แมลง' แมลง มีร่างกายแบ่งออกเป็น 3 ส่วน คือ ส่วนหัว ส่วนอก และส่วนท้อง มีหนวดและมีขา 6 ขา เช่น แมลงวัน ด้วง ผีเสื้อ เป็นต้น"

    },
    {   
        "question": "สัตว์ในข้อใดมีกระดูกสันหลัง",
        "A": "หอยทาก",
        "B": "เต่า",
        "right": "เต่า",
        "info": "สัตว์เลื้อยคลานที่มีกระดูกสันหลัง อาศัยอยู่บนบก มีหนังปกคลุมลำตัวเป็นเกล็ดแข็งและแห้ง หายใจโดยใช้ปอด สัตว์เหล่านี้ออกลูกเป็นไข่ ซึงมีเปลือกแข็ง หรือเปลือกเหนียวนิ่มหุ้ม ตัวอย่าง จระเข้ เต่า งู จิ้งจก"
    },
    {
        "question": "สัตว์ในข้อใดไม่มีกระดูกสันหลัง",
        "A": "ตะพาบ",
        "B": "หมึก",
        "right": "หมึก",
        "info": "หมึกเป็นสัตว์น้ำไม่มีกระดูกสันหลังจำพวกหอย อยู่ใน Phylum Mollusca Class Cephalopoda มีพฤติกรรมว่องไวเหมือนปลา มีความสามารถในการเรียนรู้และจดจำ และมีระบบประสาทสัมผัสเทียบเท่าสัตว์เลี้ยงลูกด้วยนม"
    },
    {
        "question": "ซาลามานเดอร์เป็นสัตว์ประเภทใด",
        "A": "สัตว์สะเทินน้ำสะเทินบก",
        "B": "สัตว์เลี้ยงลูกด้วยนม",
        "right": "สัตว์สะเทินน้ำสะเทินบก",
        "info": "ซาลาแมนเดอร์ (อังกฤษ: salamander) เป็นสัตว์มีกระดูกสันหลังที่อยู่ในชั้นสัตว์ครึ่งบกครึ่งน้ำ จัดอยู่ในอันดับ Caudata และ Urodela."
    },
    {
        "question": "ข้อใดเป็นสัตว์เลือดเย็น",
        "A": "ตุ๊กแก",
        "B": "ไก่",
        "right": "ตุ๊กแก",
        "info": "ประเภทของสัตว์เลือดเย็นคือสัตว์จำพวกสัตว์ที่ไม่เลี้ยงลูกด้วยนมหรือสัตว์เลื้อยคลาน เช่น งู จิ้งเหลน กบ คางคก อึ่งอ่าง ตุ๊กแก เป็นต้น"
    },
    {
        "question": "แมงกระพรุนกับหมึกต่างกันอย่างไร",
        "A": "กระดูกสันหลัง",
        "B": "หัวใจ",
        "right": "หัวใจ",
        "info": "ปลาหมึกและแมงกะพรุนเป็นสัตว์ไม่มีกระดูกสันหลังทั้งคู่ ปลาหมึกยักษ์เป็นของกลุ่มเซฟาโลพอด เซฟาโลพอดหมายถึงเท้ารอบศีรษะ แมงกะพรุนเป็นของ Phylum Cnidaria และ Class Scyphozoa ทั้งสองแตกต่างกันในหลาย ๆ ด้านเช่นกายวิภาคอาหารและอื่น ๆ ซึ่งแตกต่างจากปลาหมึกยักษ์แมงกะพรุนไม่มีหัวใจสมองหรือเลือด"
    },
    {
        "question": "สัตว์ครึ่งบกครึ่งน้ำแตกต่างจากสัตว์เลื้อยคลานอย่างไร",
        "A": "สัตว์ครึ่งบกครึ่งน้ำปฏิสนธิภายใน",
        "B": "สัตว์เลื้อยคลานหายใจผ่านทางปอดเท่านั้น",
        "right": "สัตว์เลื้อยคลานหายใจผ่านทางปอดเท่านั้น",
        "info": "ประเภทของการปฏิสนธิสัตว์ครึ่งบกครึ่งน้ำปฏิสนธิภายนอกแต่สัตว์เลื้อยคลานปฏิสนธิภายใน สัตว์ครึ่งบกครึ่งน้ำสามารถหายใจได้ทั้งสองทางซึ่งสามารถผ่านเหงือกหรือจากปอดแต่สัตว์เลื้อยคลานหายใจผ่านทางปอดเท่านั้น"
    },
    {
        "question": "สัตว์อะไรที่มีสายตาดีที่ที่สุด",
        "A": "เหยี่ยว",
        "B": "เสือดาว",
        "right": "เหยี่ยว",
        "info": "นกเหยี่ยวเป็นสัตว์ที่มีสายตาดีที่สุด เพราะมันสามารถมองเห็นแมลงวันได้จากระยะห่างครึ่งไมล์ หรือประมาณ 800 เมตร ส่วนเสือดาวสามารถสังเกตเห็นการกระพริบตาของคนได้จากระยะไกลถึง 100 หลา หรือ 91.5 เมตร"
    },
    {
        "question": "สัตว์อะไรที่มีอายุขัยน้อยที่สุด",
        "A": "แมลงวัน",
        "B": "แมลงชีปะขาว",
        "right": "แมลงชีปะขาว",
        "info": "แมลงชีปะขาวเป็นสิ่งมีชีวิตที่อายุสั้นที่สุดบนโลก เมื่อวันขึ้นมาจากน้ำ มันจะมีชีวิตแค่หนึ่งวัน มันเกิดมาไม่มีปากด้วยซ้ำ ทันทีที่มันเกิดมามันจะจับคู่ผสมพันธุ์แล้ววางไข่ ก่อนที่จะตายและซากมันเป็นอาหารให้สิ่งมีชีวิตอื่นๆ บางชนิดมีอายุไม่ถึง 12 ชั่วโมงด้วยซ้ำ ส่วนแมลงวันมีอายุแค่ 4 อาทิตย์ แต่พวกที่อยู่ในบ้านนั้นมีอายุนานกว่าพวกในธรรมชาติ และตัวเมียสามารถวางไข่ได้มากถึง 1000 ฟอง"
    },
    {
        "question": "สัตว์อะไรที่มีพิษร้ายแรงที่สุด",
        "A": "แมงกระพรุนกล่อง",
        "B": "แมงป่อง",
        "right": "แมงกระพรุนกล่อง",
        "info":"แมงกระพรุนกล่องเป็นแชมป์สัตว์ที่มีพิษร้ายแรงที่สุดในโลก รายงานว่ามันฆ่าคนไปแล้ว 5,567 คน พิษของมันนั้นจะไปทำลาย หัวใจ ระบบประสาท ผิวหนัง และที่สำคัญ ถ้าโดนพิษมันจะเจ็บปวดอย่างที่สุด ส่วนใหญ่คนที่โดนพิษมันนั้นจะช็อค และหัวใจล้มเหลวก่อนที่จะกลับเข้าถึงฝั่ง แต่ถ้าโดนพิษมันก็ยังมีโอกาสที่จะรอดอยู่นั่นคือ ต้องรีบเอาน้ำส้มสายชู มาล้างอย่างน้อย 30 วินาที เพราะมันจะทำลายพิษของแมงกระพรุนกล่องก่อนที่มันจะเข้าไปสู่กระแสเลือด"
    },
    {
        "question": "สัตว์ที่อายุยืนที่สุด",
        "A": "เต่า",
        "B": "ฟองน้ำยักษ์",
        "right": "ฟองน้ำยักษ์",
        "info": "'ฟองน้ำยักษ์' มีอายุถึง 10,000 ปี หรืออาจกล่าวว่า มันเป็นสิ่งมีชีวิตที่ไม่มีวันตายก็ได้ และเมื่อถามถึงปัจจัยที่ทำให้ฟองน้ำยักษ์มีอายุยืนที่สุดในโลก มันแทบไม่กินและไม่กระดุกระดิกเลย ส่วนเต่าถือเป็นสิ่งมีชีวิตอายุยืนอันดับ 2 ที่มีอายุขัยประมาณ 250 ปี โดยเต่าที่มีอายุยืนที่สุดในโลกขณะนี้คือ 'เต่ากาลาปากอส'"

    }
]